@inproceedings{Meunier-Moriceau-Stolf-Benamara-Moudjari-Mari:CORIA-TALN:2023,
    author = "Meunier, Romain and Moriceau, V\'eronique and Stolf, Patricia and Benamara, Farah and Moudjari, Leila and Mari, Alda",
    title = "Classification de tweets en situation d'urgence pour la gestion de crises",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "204-216",
    note = "",
    abstract = "Le traitement de donn\'ees provenant de r\'eseaux sociaux en temps r\'eel est devenu une outil attractifdans les situations d'urgence, mais la surcharge d'informations reste un d\'efi \`a relever. Dans cet article,nous pr\'esentons un nouveau jeu de donn\'ees en fran\c{c}ais annot\'e manuellement pour la gestion de crise.Nous testons \'egalement plusieurs mod\`eles d'apprentissage automatique pour classer des tweets enfonction de leur pertinence, de l'urgence et de l'intention qu'ils v\'ehiculent afin d'aider au mieux lesservices de secours durant les crises selon des m\'ethodes d'\'evaluation sp\'ecifique \`a la gestion de crise.Nous \'evaluons \'egalement nos mod\`eles lorsqu'ils sont confront\'es \`a de nouvelles crises ou m\^eme denouveaux types de crises, avec des r\'esultats encourageants",
    keywords = "Gestion de crise, R\'eseaux sociaux, Apprentissage multi, t\^aches, Portabilit\'e",
    url = "461842.pdf"
}
